袁國強：社會別以負面角度看高鐵

【Now新聞台】律政司司長袁國強指，希望公眾不要以負面角度看待高鐵一地兩檢安排。

袁國強在英國會見傳媒時指中央官員和特區官員均有共識，高鐵往後的一地兩檢安排一定會符合基本法和一國兩制的原則。他認為，最重要是了解一地兩檢的本質和推行原因，而非以負面角度看待此事，又指最終安排會在適當時候公布。

正身處倫敦的袁國強在「亞洲之家」發表演說，指基本法包含各項重要的憲法保障對維護司法獨立至為重要，亦是法治的基石之一，又指香港的法官不論在民事案件抑或具爭議性的公法案件，包括有關司法覆核申請的案件，都作出有理據的判決。

又賴公眾

佢有邊方面係正架

撚樣

高鐵：袁國強別以負面角度看社會